<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Accounting on Seth Dang博客</title>
    <link>/categories/accounting/</link>
    <description>Recent content in Accounting on Seth Dang博客</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Apr 2008 09:51:05 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="/categories/accounting/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>企业财务报表分析</title>
      <link>/posts/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E6%8A%A5%E8%A1%A8%E5%88%86%E6%9E%90/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Apr 2008 09:51:05 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E4%BC%81%E4%B8%9A%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E6%8A%A5%E8%A1%A8%E5%88%86%E6%9E%90/</guid>
      <description>&lt;p&gt;企业财务报表分析&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;公司财务报表是关于公司经营活动的原始资料的重要来源。让我们首先看看财务报表的种类、形式和内容。&lt;br&gt;&#xA;一个股份公司一旦成为上市公司，就必须遵守财务公开的原则，即定期公开自己的财务状况，提供有关财务资料，便于投资者查询。上市公司公布的一整套财务资料中，主要是一些财务报表。而这些财务报表中对投资者最为重要的有：资产负债表、损益表或利润及利润分配表、财务状况变动表与现金流量表。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1．资产负债表。&lt;br&gt;&#xA;资产负债表是基本财务报表之一，它是以&amp;quot;资产=负债+所有者权益&amp;quot;为平衡关系，反映企业在某一特定日期财务状况的报表。 其中：资产是企业因过去的交易或事项而获得或控制的能以货币计量的经济资源。&lt;br&gt;&#xA;资产具有如下特征：&lt;br&gt;&#xA;1）资产是由过去的交易所获得的；&lt;br&gt;&#xA;2）资产应能为企业所实际控制或拥有；&lt;br&gt;&#xA;3）资产必须能以货币计量；&lt;br&gt;&#xA;4）资产应能为企业带来未来经济利益； 在我国目前的有关制度中，把资产分为流动资产、长期投资、固定资产、无形资产、递延资产和其他资产。 负债是指企业由于过去的交易或事项引起而在现在某一日期承担的将在未来向其他经济组织或个人交付资产或提供劳务的责任。&lt;br&gt;&#xA;负债具有如下基本特征：&lt;br&gt;&#xA;1）与资产一样，负债应由企业过去的交易引起。&lt;br&gt;&#xA;2）负债必须在未来某个时点（且通常有确切的受款人和偿付日期）通过转让资产或提供劳务来清偿。&lt;br&gt;&#xA;3）负债应是能用货币进行计量的债务责任。 一般而言，负债按偿还期的长短，分为流动负债和长期负债。 所有权益是指企业的投资者对企业净资产的所有权，包括企业投资者对企业的投入资本以及形成资本公积、盈余公积和未分配利润等。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2．损益表或利润及利润分配表。&lt;br&gt;&#xA;公司损益表是一定时期内(通常是1年或1季内)经营成果的反映，是关于收益和损耗情况的财务报表。损益表是一个动态报告，它展示本公司的损益账目，反映公司在一定时间的业务经营状况，直接明了地揭示公司获取利润能力的大小和潜力以及经营趋势。&lt;br&gt;&#xA;如果说资产负债表是公司财务状况的瞬时写照，那么损益表就是公司财务状况的一段录像，因为它反映了两个资产负债表编制日之间公司财务盈利或亏损的变动情况。可见，损益表对投资者了解、分析上市公司的实力和前景具有重要的意义。&lt;br&gt;&#xA;损益表由三个主要部分构成。第一部分是营业收入；第二部分是与营业收入相关的生产性费用、销售费用、其他费用；第三部分是利润。&lt;br&gt;&#xA;有的公司公布财务资料时以利润及利润分配表代替损益表，利润及利润分配表就是在损益表的基础上再加上利润分配的内容。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;3．财务状况变动表。&lt;br&gt;&#xA;财务状况变动表是反映公司会计期间运用资金(或现金)的变动及其原因，即资金的来源及其用途的报表，亦即筹资和投资的活动及其方针的总括性的动态报表。简言之，它是通过资金变动来反映公司会计期间投资和筹资的全部情况。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;财务报表分析方法及评价指标&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;1．主要目标与功能。&lt;br&gt;&#xA;财务报表分析的目的是为有关各方提供可以用来作决策的信息。具体说，使用财务报表的主体有三类：&lt;br&gt;&#xA;(1)公司的经营管理人员。&lt;br&gt;&#xA;(2)公司的现有投资者及潜在投资者。&lt;br&gt;&#xA;(3)公司的债权人。&lt;br&gt;&#xA;财务报表分析的功能有三点：&lt;br&gt;&#xA;通过分析资产负债表，可以了解公司的财务状况，对公司的偿债能力、资本结构是否合理、流动资金是否充足作出判断。&lt;br&gt;&#xA;通过分析损益表，可以了解分析公司的盈利能力、盈利状况、经营效率，对公司在行业中的竞争地位、持续发展能力作出判断。&lt;br&gt;&#xA;通过分析财务状况变动表，了解公司营运资金管理能力，判断公司合理运用资金的能力以及支持日常周转的资金来源是否充分并且有可持续性。&lt;br&gt;&#xA;2．财务报表分析的基本方法：&lt;br&gt;&#xA;财务报表分析的方法主要有：比率分析、水平分析、共同比报表分析三种。 财务比率是指企业报表中有重要或内在联系的指标间所形成的比率。在这里，必须注意：在运用比率分析方法进行分析时，在某一特定比率中涉及的各项目之间必须有联系。把互不相联的两个财务数据放在一起所计算出来的比率无任何意义。&lt;br&gt;&#xA;水平分析有时又可以被称为趋势分析，它是最简单的一种分析方法。具体分析方法为：将某特定企业连续若干会计年度的报表资料在不同年度间进行横向对比，确定不同年度间的差异额或差异率，以分析企业各报表项目的变动情况及变动趋势。 共同比报表分析方法具体地说：只对当期损益表或资产负债表作纵向分析而不司横跨几年进行分析。&lt;br&gt;&#xA;3. 财务报表分析的要点：&lt;br&gt;&#xA;财务分析的对象是财务报表，财务报表主要包括资产负债表、财务状况变动表和利润及利润分配表。从这三种表中应着重分析以下四项主要内容：&lt;br&gt;&#xA;（1）公司的获利能力。公司利润的高低、利润额的增长速度是其有无活力、管理效能优劣的标志。作为投资者，购买股票时，当然首先是考虑选择利润丰厚的公司进行投资。所以，分析财务报表，先要着重分析公司当期投入资本的收益性。&lt;br&gt;&#xA;（2）公司的偿还能力。目的在于确保投资的安全。具体从两个方面进行分析：一是分析其短期偿债能力，看其有无能力偿还到期债务，这一点须从分析、检查公司资金流动状况来下判断；二是分析其长期偿债能力的强弱。这一点是通过分析财务报表中不同权益项目之间的关系、权益与收益之间的关系，以及权益与资产之间的关系来进行检测的。&lt;br&gt;&#xA;（3）公司扩展经营的能力。即进行成长性分析，这是投资者选购股票进行长期投资最为关注的重要问题。&lt;br&gt;&#xA;（4）公司的经营效率。主要是分析财务报表中各项资金周转速度的快慢，以检测股票发行公司各项资金的利用效果和经营效率。&lt;br&gt;&#xA;4. 评价企业财务状况的指标：&lt;br&gt;&#xA;（1）销售利润率：反映企业销售收入的获利水平。计算公式： 销售利润率 = 利润总额/产品销售净收入 × 100% 产品销售净收入：指扣除销售折让、销售折扣和销售退回之后的销售净额。&lt;br&gt;&#xA;（2）总资产报酬率：用于衡量企业运用全部资产获利的能力。计算公式为： 总资产报酬率 = （利润总额+利息支出）/平均资产总额 × 100%&lt;br&gt;&#xA;（3）资本收益率：是指企业运用投资者投入资本获得收益的能力。计算公式： 资本收益率 = 净利润/实收资本 × 100%&lt;br&gt;&#xA;（4）资本保值增值率：主要反映投资者投入企业的资本完整性和保全性。计算公式： 资本保值增值率 = 期末所有者权益总额/期初所有者权益总额 × 100% 资本保值增值率 = 100%，为资本保值；资本保值增值率大于100%，为资本增值。&lt;br&gt;&#xA;（5）资产负债率：用于衡量企业负债水平高低情况。计算公式： 资产负债率 = 负债总额/资产总额 × 100%&lt;br&gt;&#xA;（6）流动比率：衡量企业在某一时点偿付即将到期债务的能力，又称短期偿债能力比率。计算公式： 流动比率 = 流动资产/流动负债 × 100% 速动比率：是指速动资产与流动负债的比率，它是衡量企业在某一时点运用随时可变现资产偿付到期债务的能力。速动比率是对流动比率的补充。计算公式： 速动比率 = 速动资产/流动负债 × 100% Q 6（7）应收帐款周转率：也称收帐比率，用于衡量企业应收帐款周转快慢。计算公式： 应收帐款周转率 = 赊销净额/平均应收帐款余额 × 100% 赊销净额 = 销售收入 - 现销收入 - 销售退回、折让、折扣。由于企业赊销资料作为商业机密不对外公布，所以，应收帐款周转率一般用赊销和现销总额，即销售净收入。 平均应收帐款余额 = （期初应收帐款余额 + 期末应收帐款余额）÷ 2&lt;br&gt;&#xA;（8）存货周转率：用于衡量企业在一定时期内存货资产的周转次数，反映企业购、产、销平衡的效率的一种尺度。计算公式： 存货周转率 = 产品销售成本/平均存货成本 × 100% 平均存货成本 = （起初存货成本 + 期末存货成本）÷ 2&lt;br&gt;&#xA;（9）社会贡献率：是衡量企业运用全部资产为国家或社会创造或支付价值的能力。 社会贡献率 = 企业社会贡献总额/平均资产总额 × 100%&lt;br&gt;&#xA;（10）社会积累率：衡量企业社会贡献总额中多少用于上交国家财政。计算公式： 社会积累率 = 上交国家财政总额/企业社会贡献总额 × 100%&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>現金流量表的財務分析(轉)</title>
      <link>/posts/%E7%8F%BE%E9%87%91%E6%B5%81%E9%87%8F%E8%A1%A8%E7%9A%84%E8%B2%A1%E5%8B%99%E5%88%86%E6%9E%90%E8%BD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 14:42:50 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E7%8F%BE%E9%87%91%E6%B5%81%E9%87%8F%E8%A1%A8%E7%9A%84%E8%B2%A1%E5%8B%99%E5%88%86%E6%9E%90%E8%BD%89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;现金流量表是我国会计制度与国际接轨改革过程中 ,要求企业编制和提供的一张报表。它以现金 (包括现金等价物 ,除非特别说明 ,以下所说现金均包括现金等价物 )为编制基础 ,反映企业一定期间内经营活动、投资活动和筹资活动所引起的现金流入和流出 ,表明企业的获利能力。与以营运资金为基础编制的财务状况变动表相比 ,现金流量表更能反映企业的偿付能力。同时 ,现金流量表对于报表使用者正确分析企业的财务状况和经营成果也更加容易和直观。具体来说 ,现金流量表的分析可以从以下几个方面进行 :&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;一、流入、流出原因的分析&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;现金流量表将现金流量划分为经营活动、投资活动和筹资活动所产生的现金流量 ,并按现金的流入、流出项目分别反映 ,有利于报表使用者对其流动原因进行分析。例如某企业当期销售商品收回现金 1 0 0 0万元 ,从银行借款 2 0 0万元 ,当期支付原材料 50 0万元 ,支付购建的固定资产 3 0 0万元 ,支付股利 1 0 0万元 ,上述各项经济业务在现金流量表中分别反映为 :经营活动 ,销售商品 1 0 0 0万元 ,支付原材料 50 0万元 ;投资活动 ,购建固定资产 3 0 0万元 ;筹资活动 ,分配股利1 0 0万元。通过该表 ,报表使用者可以清楚地了解某企业当期现金流入、流出的原因 ,即现金从哪里来 ,又流到哪里去。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;二、偿债能力的分析&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;企业在正常经营活动中所获得的现金收入 ,首先要满足生产经营的一些基本支出 ,如购买原材料、支付职工工资、交纳税金等 ,然后才能用于偿付债务。所以在分析企业偿债能力时 ,首先要看企业当期取得的现金收入在满足生产经营所需现金支出后 ,是否有足够的现金用于偿还到期债务。在拥有资产负债表和损益表的基础上 ,可以用以下两个比率来分析 : 短期偿债能力 =经营现金流量/流动负债&lt;br&gt;&#xA;长期偿债能力 =经营现金流量/总负债&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;以上两个比率值越大 ,表明企业偿还债务的能力越强。但是并非这两个比率值越大越好 ,这是因为现金的收益性较差 ,若现金净增加额过大 ,即现金流量表中“现金增加额”项目数額過大 ,則可能是企業現在的生產能力不能充分吸收現有資產 ,使資產過多的停留在盈利能力较低的现金上 ,从而降低了企业的获得能力。这需要说明一点 ,就是在这里分析偿债能力时 ,没有考虑投资活动和筹资活动产生的现金流量。因为企业是以经营活动为主 ,投资活动与筹资活动作为不经常发生的辅助理财活动 ,其产生的现金流量占总现金流量的比例较低 ,而且如果企业经营活动所取得的现金在满足了维持经营活动正常运转所必须发生的支出后 ,其节余不能偿还债务 ,还必须向外筹措资金来偿债的话 ,这说明企业已经陷入了财务困境 ,很难筹措到新的资金。即使企业向外筹措到新的资金 ,但债务本金的偿还最终还取决于经营活动的现金流量。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Excel财务分析7步走(轉)</title>
      <link>/posts/excel%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%88%86%E6%9E%907%E6%AD%A5%E8%B5%B0%E8%BD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 13:46:43 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/excel%E8%B4%A2%E5%8A%A1%E5%88%86%E6%9E%907%E6%AD%A5%E8%B5%B0%E8%BD%89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;目前，在进行财务分析时，财务人员多数都是利用手工计算财务指标，其计算工作量较大。另外，企业都是按照上级要求计算财务指标，很少有自行设计的，因而很难更全面更系统地进行财务分析，难以充分发挥本身的积极性和主动性，不利于管理水平的提高。一些已实现会计电算化的企业，其会计软件中可能有一些可自动生成的财务分析指标。但这些指标如果不能增加或修改，往往就难以充分满足企业各种不同的需要。针对上述存在的问题，笔者主张利用Excel（电子表格）进行分析，其优点是分析方法不限、分析指标不限、分析内容不限，具体操作步骤如下：&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;第一步：设计报表格式 设计报表格式要以现行财务报表为基础，然后在项目上进行一些必要的调整，如增加变动成本、贡献毛益、固定成本、税息前利润、速动资产、长期资产等项目。需要注意，如果采用自动填列财务数据的方法，调整的项目必须列于会计软件或Excel模板提供的报表之下，以免自动填列财务数据时对不上行次。&lt;br&gt;&#xA;第二步：针对主栏，增设必要栏目 增设栏目包括本期数栏、上期数或计划数栏、行业平均数栏、比较栏。比较栏可分绝对数与相对数，即差额和百分比。当然，为了清晰起见，栏目也不要设置过多，可以将不同的比较内容置于同一工作簿的不同工作表中。&lt;br&gt;&#xA;第三步：针对主栏，确定分析指标 在这一步，首先要注意指标的内容，可以根据企业的具体需要确定。如经济效益综合指标体系、杜邦财务分析体系、破产测试比率体系，另外可以考虑增加利息保证倍数、现金比率、固定比率、固定长期适合率等指标。其次应注意指标的位置，必须是在给定的报表格式之下。在确定分析指标时，要遵循以下原则：要根据各种分析目的确定指标；分析指标应与国际接轨，如美国邓氏公司的14种比率，美国《报表研究》年刊中登载的11种比率，再如国际著名评估机构的评估指标，都可纳入其中；不仅要考虑目前需要，而且要考虑未来需要，在财务指标上也应顺应时代进行创新；为了避免未来损失，一方面应该尽可能将需要的指标纳入其中，另一方面指标不能太多太滥，以免喧宾夺主。&lt;br&gt;&#xA;第四步：录入计算公式 要迅速、及时地计算财务指标，就要事先将每个计算公式录入到某一个单元格中。这里需要注意两个问题：一是公式的位置，必须与要计算的指标在同一行；二是公式的写法，如果引用其他单元格的资料要用该单元格的地址来表示，至于用绝对单元格还是用相对单元格则视需要而定，一般说来用相对单元格即可。&lt;br&gt;&#xA;第五步：填列财务数据 填列报表数据有两种方法，即手工录入和自动生成。其中自动生成又分两种情况，一是利用电算会计报表，其基本作法是：首先调出电算会计报表文件，然后另存为“.Excel”文件，接着保存、关闭，最后再用Excel调出所另存的文件即可。二是利用数据库，其基本作法是：首先在Excel下调出数据库文件，然后输入分析内容，最后另存下来。&lt;br&gt;&#xA;需要说明的是，在Excel程序中，一般装有工业、商业、旅游业、运输业、金融业等几个行业财务报表模板，具体包括资产负债表、损益表、利润分配表、财务状况变动表。如果手工输入，应该先打开某报表模板，然后录入原始数据，生成报表后，再复制到分析文件中。这种方法的特点是无需计算流动资产、固定资产净值、资产总值、负债总额等合计栏，由系统自动生成。但是由于财务状况变动表已被现金流量表所取代，故现金流量表需自行编制或自制模板。如果是施工、房地产、外商投资等企业，由于系统未提供各种报表模板，企业只能自制。&lt;br&gt;&#xA;第六步：生成分析结果 当完成了上述步骤后，各分析指标的结果就自动生成了。如果为了直观，还可以将结构分析、趋势分析的结果在图表中反映出来。&lt;br&gt;&#xA;第七步：采取保护措施 为了防止已输入单元格中的公式被误删、误改，或人为篡改，为了防止报表数据的泄密和修改，同时为了工作表下次继续使用，可以将分析表的格式即各项目单元格和带有公式的单元格设定密码保护，还可将公式予以隐藏。具体做法是：首先，将某些单元格（主栏项目和宾栏项目之外而又不带有公式的单元格）排除在保护范围之外，即在“格式———单元格———保护”中对上述单元格不选择为“锁定”；然后，再对拟保护的带有公式的单元格设定为“锁定”、“隐藏”，方法同上；最后，再对工作表进行保护，即在“工具———保护———保护工作表”中选定对话框的“内容”等项，然后设定密码，这样就实现了保护。当下次使用时，必须输入密码才能打开。当然，对整个分析文件还可设定打开口令和修改权口令保护。&lt;br&gt;&#xA;需要注意的是，如果原来设计的栏次、指标不敷应用，则可对财务报表进行调整，增加主栏或增加宾栏，追加分析项目。但设定保护后，必须撤销对工作表的保护，才能修改，修改后应对文件重新命名。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>成功CFO的七個習慣(轉)</title>
      <link>/posts/%E6%88%90%E5%8A%9Fcfo%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%80%8B%E7%BF%92%E6%85%A3%E8%BD%89/</link>
      <pubDate>Sun, 06 May 2007 11:39:24 +0800</pubDate>
      <guid>/posts/%E6%88%90%E5%8A%9Fcfo%E7%9A%84%E4%B8%83%E5%80%8B%E7%BF%92%E6%85%A3%E8%BD%89/</guid>
      <description>&lt;p&gt;2006年開年以來，最為全球投資和財務人士矚目的一件大事就是美國聯邦儲備委員會主席艾倫•格林斯潘在距離他80歲生日僅有一個多月的時候終於卸下了這幅沉甸甸的重擔。2月1日，本•伯南克接任美聯儲主席。如果把美國視為一家巨型公司，那麼格林斯潘無疑就是一個出色的CFO，長達19年的超長任期，期間歷任四任美國總統，曾經被認為暮氣橫秋的美國經濟在格林斯潘治下出現了長達10年的持續增長期。&lt;br&gt;&#xA;即便在紐約股市大崩盤、亞洲金融危機、技術股泡沫破滅以及“9•11”恐怖襲擊事件等重大危機出現的日子裏，格林斯潘仍努力堅持著一個悠久的習慣：每天早晨6點起床，其後的一個半小時就是泡在浴缸裏閱讀各種經濟和金融材料，有時甚至還動筆寫點什麼，因此他帶到辦公室去的講稿常常是濕漉漉的。按照格林斯潘的說法，清晨時分長時間泡在熱氣騰騰的浴缸裏，不僅能夠解除病痛，而且才思泉湧。格林斯潘甚至對朋友說，他的智商在早晨六點鐘時比晚上六點鐘時要高出20分。&lt;br&gt;&#xA;由於格林斯潘的一句話往往能引起美國資本市場的大幅波動，因此華爾街長期以來挖空心思捉摸格林斯潘的表情、語氣等各種習慣性的變化，用以預測宏觀經濟政策的走勢，進而幾乎形成“格林斯潘的習慣經濟學”。&lt;br&gt;&#xA;這正應了古羅馬著名詩人奧維德的名言“沒有什麼比習慣的力量更強大”。&lt;br&gt;&#xA;毫無疑問，人就是一種習慣性的動物。無論我們是否願意，習慣總是無孔不入，滲透在我們生活的方方面面。很少有人能夠意識到，習慣的影響力竟如此之大。有調查表明，人們日常活動的90％源自習慣和慣性。&lt;br&gt;&#xA;根據《美國傳統詞典》的解釋，所謂習慣有以下兩層意思：1.a.一種重複性的、通常為無意識的日常行為規律，它往往通過對某種行為的不斷重複而獲得；b.思維和性格的某種傾向。2.一種習慣性的態度和行為。當然，按照“成功的人有成功的習慣”的說法，我們嘗試著梳理出本土CFO的七個良好的工作習慣，相信對正在形成的本土CFO階層不無裨益。&lt;br&gt;&#xA;習慣一、 用流程和授權換取時間&lt;br&gt;&#xA;2004年中曾經有一個令國內無數財務人員動容的網絡名帖“活在安達信的日子”，文中用極其慘烈的語言形容了會計師事務所加班情形的恐怖——“……安達信第一年的我根本無法適應加班的生活，SENIOR們都沒有準時下班的意識，公司裏直到淩晨兩三點鐘還全是像雕塑一樣對著電腦工作的同事。以前朋友的聚會，以前同學的飯局一概參加不了，有時候朋友們一起吃飯會給我打個電話問候我一下，那時我真的很想哭並且暗暗下定決心，我只在這裏幹一年，然後找一份新的工作過正常下班的生活。我曾經聽過兩個SENIOR讓我瞠目結舌的對話，一個說‘我昨晚休息的挺好的，淩晨四點趴在桌子上早上七點鐘才醒’。另一個說：‘哦！那你休息的真的不錯呀！’聽了這些話，我幾乎要失聲痛哭，天哪，這是一家什麼樣的公司！這是些什麼樣的員工呀！”&lt;br&gt;&#xA;某種程度上，國內會計師事務所加班的情形只不過是本土企業財務部門加班狀況的極端表現而已，做過財務總監多年的普天集團終端事業本部副總經理肖旭東就曾對本刊記者感歎過，“什麼時候做財務不加班就是最大的幸福。”&lt;br&gt;&#xA;由於財務工作存在明顯的週期性，因此時間管理和流程管理就顯得極為重要。&lt;br&gt;&#xA;“前幾年我剛到一個大型國企擔任CFO的時候，連上洗手間的功夫，外面都有人等著找我簽字。在這種情況下，一個CFO如何能拿出更多的精力關注企業戰略層面的問題？”寰島集團CFO史軍苦笑著說道，“財務部門幾乎天天在加班，所有人都在忙，而沒有人有時間來思考整個體系如何運轉。我花了大約一年的時間來重建整個財務體系，從團隊到職責、流程，基本梳理清楚了，中層財務經理也成長起來了。我不斷擴大授權的力度，起初我出差一周還是一個不可想像的事情，到後來我已經可以很放心地去一個分公司，花上一個月的時間處理一項重大投資的問題了。”&lt;br&gt;&#xA;去年底剛剛出爐的“IBM2005年全球CFO調查報告”指出，CFO職能轉變應以財務流程簡化、標準化為前提。通過對全球899名CFO及高級財務專業人員的深入調查與訪談，“IBM2005年全球CFO調查報告”指出，CFO的職能正發生進一步的轉變：從單一的資金管理與交易流程支持轉向企業決策支持；加強績效管理，促進企業價值提升，加強風險控制仍是全球CFO們需要繼續關注的三大問題。&lt;br&gt;&#xA;同時，這一調查還顯示，1999年財務部門每個月65％的時間要花在日常交易上，20％的時間花在日常控制上，提供決策支持及績效管理工作的時間則只占15％；到2003年，這三項時間的比例變成了50％、26％及24％；到了2005年，該比例進一步轉變為48％、26％及26％。在本刊去年進行的“2005中國CFO生存狀況調查”中也發現，中國CFO在日常工作時間的分配上，主要還是用於維持財務體系的正常運轉，占受訪者的70.76％。&lt;br&gt;&#xA;“從目前的現實來看，在一個月裏面，財務部門的工作量存在很大的波動。任何一個公司都不可能按照最大工作量來配備財務人員，因此財務部門的加班現象就不可避免的產生了。”曾在財政部任職多年的計算機世界傳媒集團助理總裁兼財務總監梁繼有對國內不同類型的企業整體財務狀況非常瞭解，“既然試圖消滅加班問題是徒勞的，那麼成功的CFO通常習慣于建立一個標準化、實用、高效並且盡可能簡化的財務流程體系來改善之前整個財務部門低效率疲於奔命的狀況，這在國內的成長型企業和中型企業裏是尤為重要的。目前國內企業在標準化上做的工作較多，而實用性和簡化程度都或多或少存在問題。”&lt;br&gt;&#xA;“IBM2005年全球CFO調查報告”中的相關發現也佐證了上述判斷。這一調查發現，有56％的企業實施了“標準化的會計科目表”，38％的企業實施了“標準的財務政策和業務規則”，35％的企業“提高了通用財務流程的範圍”，但只有14％的企業在推行“流程簡單化”，幾乎沒有哪個機構在整個企業範圍進行了有意識的流程與技術改進。&lt;br&gt;&#xA;毫無疑問，處於宏觀經濟面正在發生歷史性巨變的市場環境之中的本土CFO亟需更多的時間用於思考戰略問題，否則無法在企業業務戰略、投融資戰略等重大問題上佔有足夠的發言權，而大膽授權和改善流程恰恰是成功CFO解放自己的聰明之舉。&lt;br&gt;&#xA;習慣二、技術第二&lt;br&gt;&#xA;美國學者愛德華•賴利在《如何購買信息技術》一書的開篇便嘲笑了公司內的“嗜技術癖患者”，“當你追求的目標是一個價值幾百萬美元，假定會有助於企業經營的信息系統時，盲目付出的結果可能是災難性的。‘嗜技術癖患者’理所當然地貪求著‘迷人’的系統。他們想要最新的、功率最大、速度最快、最複雜的系統。他們不想聽到操作中可能會出現的種種問題，他們想要一個能向朋友誇耀的系統。最重要的是，他們不想與舊的技術糾纏，即使所謂‘舊技術’也只不過慢了幾毫秒。”&lt;br&gt;&#xA;1954年10月，美國通用電氣公司第一次在計算機上計算職工工資，開創了利用計算機進行會計數據處理的商業歷史。時隔25年後，長春第一汽車製造廠開了國內企業利用計算機處理會計數據的先河。到了上個世紀80年代末，我國財政部提出了發展通用會計軟件的號召，提出了我國會計軟件的“十條基本要求”，這是我國第一個會計軟件的標準。正是這短短的十條，使得國產財務軟件迅速在本土企業普及開來，從而大大加速了企業信息化的進程。這場在企業財務領域掀起的技術風暴給中國的會計學界也帶來了永久性的影響，甚至出現了“會計就是信息系統”的權威說法。&lt;br&gt;&#xA;然而，讓我們始料未及的是，在與眾多本土CFO交流的過程中發現，絕大多數CFO把財務信息化的技術性放在了次之的位置上。&lt;br&gt;&#xA;“我在2001年加入e龍的時候，也面臨著財務信息系統的建設問題。當時財政部門只有八個人，整個公司處於互聯網低潮時期的業務成長階段，業務規模相對不是很大，業務流程的複雜程度也遠遠沒有像現在這樣。因此，我沒有過多考慮那些大型的ERP軟件，而是選擇了香港的一個佛氏軟件，這個軟件在香港是很有名氣的財務軟件，但在國內的知名度就要差一些。不過它的各種功能非常方便和實用，而且和EXCEL很好地銜接，十幾萬元的整體投入對於當時的e龍來說是非常符合實際的。而且，更重要的是我們不會去過多地考慮技術上的先進性。”e龍公司財務總監陳靜在財務信息化問題上始終保持著務實的態度。&lt;br&gt;&#xA;事實上，陳靜的選擇是非常明智的。翻開e龍的整個發展史，我們能看到一連串出乎意料的戰略大轉折。1999年5月，e龍公司在美國特拉華州成立。同年10月，e龍開始在中國國內提供城市生活咨詢服務。2000年3月，e龍在互聯網經濟最火爆的時候，將自己全資賣給了美國互聯網公司Mail.com。一年後，在互聯網冬天來臨之際，e龍從Mail.com手中回購e龍在中國內地的全部業務。2004年7月，在外界猜測e龍即將上市的時候，e龍突然宣佈向IAC出售30％股權，並表示不急於上市。三個月後，當外界認為e龍將以IAC中國分部的身份發展下去之際，e龍又登陸納市。一方面是互聯網浪潮的幾起幾落；另一方面是企業自身的戰略面臨著不斷的重新定位。在這樣的條件下，製造業信息化“先僵化後優化”的聯想模式顯然不適合e龍這樣的成長型企業。&lt;br&gt;&#xA;另一個擺在本土企業面前的現實問題是，企業自身的管理基礎是否能保證一個一流的信息系統需要的起碼生存環境。&lt;br&gt;&#xA;美國加州大學經濟學教授瑞德曾在一份研究報告中提出，要使信息技術真正對經濟增長起到推動作用，必須其推廣和應用達到一種臨界的質量狀態，一旦達到這種狀態，就可能引發質的飛躍。瑞德認為，除美國之外，歐洲已經接近這種狀態，在未來十年，信息技術很可能引起歐洲經濟的根本變化。瑞得提出的臨界質量概念，基於幾個前提:一是電信基礎設施高度發達，競爭性的市場結構引起資訊價格的全面下降；二是計算機的滲透率高，推廣應用已經有了相當基礎；三是科研能力較強，科技成果加快實現產業化，並導致裝備價格全面下降；四是教育高度發達。&lt;br&gt;&#xA;套用瑞德的思維邏輯，企業信息化也應該有相應的臨界質量的前提：一是企業原有的業務流程和管理基礎較為完善；二是企業內部計算機使用率較高；三是企業員工綜合素質較好;四是公司管理層的支持與倡導。&lt;br&gt;&#xA;從上述四個維度來看，很多傳統行業的本土企業由於自身業務的特點，很難具備較好的企業信息化環境，因此越是複雜的信息系統其失敗的風險也就越高。這時候，明智的本土CFO更應該拿出主要精力來考慮業務問題，而把技術放在第二位，就像埃森哲的戰略專家達文波特說過的那樣——“首先應當去思考如何應用信息，而不是如何使用機器。”&lt;br&gt;&#xA;習慣三、構建功利性的外部交際圈&lt;br&gt;&#xA;近年來一個頗為惹眼的趨勢是，越來越多的四大會計師事務所合夥人和投資銀行的高級主管跳槽到行將上市的本土大型國企或面臨融資的成長型民營企業擔任CFO一職，其積累多年的全球金融圈人脈資源恰恰是他們能在短時間內或呼風喚雨或扭轉乾坤的最大本錢。&lt;br&gt;&#xA;以搜狐公司前任CFO古永鏘為例，1999年古永鏘辭去富國投資副總裁的職務，出任搜狐CFO之際，正值國內互聯網瘋狂融資階段。張朝陽迫切尋找的正是一個能讓搜狐吸引投資人注意的CFO，擁有多年投資公司背景的古永鏘也的確利用其豐富的人脈關係單槍匹馬完成了搜狐上市前的四輪融資，其恰到好處的融資節奏為搜狐渡過互聯網寒潮和後來的成功上市做出了舉足輕重的貢獻。&lt;br&gt;&#xA;事實上，恰恰是高度強調人脈關係的投資銀行圈子造就了古永鏘出色的積累和駕馭人脈資源的能力。&lt;br&gt;&#xA;目前，從高盛、美林到花旗集團，華爾街各大投資銀行的主管中，已經出現了愈來愈多中國大陸籍的新面孔。這些新型的投資銀行家個個精明幹練，政治嗅覺靈敏，撮合交易的能力一流，成為華爾街公司爭相挖掘的對象，年薪動輒高達1000萬美元。這群華裔投資銀行新星大多在1980年代赴美深造後返鄉，如今在中國大陸一連串巨額跨國交易中扮演著舉足輕重角色。以高盛高華公司總裁方風雷、美林公司中國區總裁劉二飛、摩根士丹利公司中國投行業務聯席主管竺稼、摩根大通銀行中國部主席兼行政總裁李小加、花旗中國投資銀行業務孫瑋等為代表的這群超級經紀員的待遇高，與其說是以核心投資銀行專業取勝，不如說他們的人脈關係良好、深諳穿針引線的門道，通過與大陸位高權重的官員良好溝通，能引導橫跨“中”西的交易在曲折複雜的路程中趨吉避凶。&lt;br&gt;&#xA;當然，比起來資本市場的圈子經濟，也許更多的本土CFO在人脈關係的厚度和深度上自愧弗如，但這並不代表一個成功的CFO難以建立更有利於工作開展的外部交際圈。&lt;br&gt;&#xA;“財務人員給人的傳統印象往往是刻板、不善言談，但如果一個CFO的個性也是這樣的話，那他很難成功扮演這個角色。作為一個企業資源的掌控者和調度者，CFO應該有更廣泛的交際圈子，不要單純拘泥於銀行、稅務、審計和事務所等傳統意義上的業務夥伴。如今商業環境的變動頻率很快，新的投資機會不斷閃現，政策更迭的速率也很快，僅僅從信息的獲取這一單一角度來看，CFO就應有必要盡可能增強外部的交往。”史軍認為廣泛的交往能夠為財務總監提供極大的支持。&lt;br&gt;&#xA;中新資產管理公司財務總監李崢嶸就是一個善於駕馭人脈關係的行家裏手，“市場競爭環境的改變，促使眾多企業從多元化向打造核心戰略轉型，伴隨著企業種種變革的推進和資本市場的開放，財務總監很自然地被提升到戰略管理者的角色。CFO們要各顯神通，運用更廣泛的融資手段和社會關係，參與到企業上市、投資和利潤分配決策中來。在上市階段，企業需要跟政府主管部門、投資銀行、證監會、投資商、大型企業等方方面面進行聯繫，如果CFO擁有自己的金融圈，廣泛結交銀行、資本市場、戰略投資等方面的人士，就能為企業爭取良好的外部環境，有利於上市融資。我曾經幫助一家集體企業性質的農產品公司到境外上市。首先，對該企業進行了資產重組，將優良資產集中到一起，剝離不良資產，以吸引資本市場的資金投放，將盤子做大。因為我在金融界有廣泛的人脈，很快就幫企業找到了在上市地有資格認定的海外保薦人，並讓其將買下的所有股票進行分銷。為了籌集上市資金，我又調動了自己在銀行界的資源，廣攬實力雄厚的投資者，順利地幫助這家公司解決了上市費用。”&lt;br&gt;&#xA;入選影響美國歷史進程的25個人物的史蒂芬•柯維在其暢銷全球的《高效能人士的七個習慣》一書中創造性地提出了“感情賬戶”的概念，為人脈關係的搭建梳理出科學高效的體系。我們相信史蒂芬•柯維給出的存入感情存款的六種方式同樣適用于有著傳統中華美德的本土CFO們——理解別人、注意小節、信守承諾、闡明期望、誠懇正直和勇於道歉。&lt;br&gt;&#xA;習慣四、善於幫助別人成功&lt;br&gt;&#xA;說起財務，往往有一個永恆的話題，就是財務部門和業務部門之間的衝突。&lt;br&gt;&#xA;以目前買方市場中常見的賒銷管理為例，作為銷售部門首先希望貨鋪出去的越多越好，這樣可以增大銷售的機會和市場佔有率。而作為財務部門則首先希望控制信用風險，把壞賬盡可能消滅在萌芽狀態，因此就很容易形成一組天然的矛盾。&lt;br&gt;&#xA;再以衝突發生最激烈的預算制訂為例，目前本土企業的預算制訂過程通常存在以下幾個比較突出的問題：&lt;br&gt;&#xA;第一、企業的預算常常游離於企業戰略之外。在沒有企業戰略的環境下搞預算管理，就會過於重視短期活動而忽視長期目標，使短期的預算指標及長期的企業發展戰略不相適應，看不到方向的業務部門當然會牢騷滿腹；&lt;br&gt;&#xA;第二、企業的預算與真實的市場環境相去甚遠。目前國內企業經常以封閉的心態搞預算，在預算管理過程中忽視對市場的調研與預測，使很多預算指標與企業的外部環境不相容，整個預算指標體系難以使業務部門更信服；&lt;br&gt;&#xA;第三、企業的預算往往淪為壓指標遊戲，企業編制的預算缺乏必要的客觀性。很多時候為了增長的需要，企業會以歷史指標值和過去的活動為基礎，再人為確定一個增長率來確定未來的預算指標值。這樣一來預算就變成一個壓指標的過程，勢必引起業務部門的強烈反彈。&lt;br&gt;&#xA;在本刊“2005年中國CFO生存狀況調查”中發現了彼此相關的兩組數據，有16％的受訪者認為“與業務部門的衝突”是其最大挑戰，同時有65.09％的受訪者拿出大量的時間和精力去瞭解業務部門的需求。這兩組數據本身說明，一方面財務與業務之間的矛盾是毋庸諱言的，但另一方面本土CFO也在努力地尋找辦法解決。&lt;br&gt;&#xA;“首先，對立肯定是無助於解決問題的。公司內不同的部門只是決定了不同的思考出發點，但實際上雙方要達到的目的應該是一致的。”泰德集團財務總監董小琪非常善於換位思考，“重要的是建立一種和業務部門之間的信任機制，財務部門要成為業務部門的決策助手，去幫助業務部門實現業務流程的標準化、提高風險控制能力、削減營銷成本等原本財務自己費力不討好去做而實際上沒有足夠能力去做的事情。”&lt;br&gt;&#xA;按照《新教倫理與資本主義精神》一書的作者馬克斯•韋伯的分析，社會生活中實際存在三種合法權力，即法定權力、傳統權力和超凡權力。法定權力來源於法律的賦予;傳統權力來源於繼承和傳統習慣;超凡權力來源於對領導者英雄主義和模範品質的崇拜。據此，西方一些領導學理論研究學者推演出企業領導者權力的三個來源：一是角色力量，即伴隨職務產生的權力；二是人格力量，即通過個性產生的力量；三是專家力量，即來自知識和技能產生的力量。因此，在實踐領導力的過程中，權力的所有來源都是存在的，不能完全依賴一種來源。&lt;br&gt;&#xA;“我一有時間的話就會約公司的某個副總裁一起在公司吃工作午餐，可以談業務，也可以不談業務。我認為這有助於建立一個彼此互信的業務搭檔關係。而且，我本身也兼任過e龍大客戶部總經理，來e龍之前我在杭州一家五星級酒店擔任財務總監，在酒店業有很好的人脈關係，恰好可以幫助對接e龍的服務。這樣一來，我和業務部門的共同語言就更多了，彼此之間的交流沒什麼障礙，很容易把一些問題處理掉。”看起來陳靜更願意運用專家的影響力來實現自己的意圖。&lt;br&gt;&#xA;陳靜的做法具有很強的現實意義。面對日益嚴苛的監管標準和成本不斷削減的需要，許多財務部門已經開始改變信息提供的方式以應對來自內、外部的各種壓力。以往習慣於事後監管的財務部門將越來越多地在企業中扮演決策顧問的角色，為業務部門提供策略方面的建設性建議。&lt;br&gt;&#xA;為此，本土CFO們要迅速轉變思想觀念，意識到財務部門正在由企業運營信息的搜集者與提供者轉變為這些信息的解釋者和咨詢者，要由以提供多項任務和交易導向活動的信息為主,向為具體業務部門提供更多決策支持和信息分析轉變。從這個意義上說，CFO不應再像過去一樣僅僅將目光局限于財務與會計內部的效率改良，而要把財務部門的成功通過業務部門的成功來實現。這就需要CFO精通業務，瞭解企業環境、經濟環境和競爭環境等，這樣才能向業務部門描述即將作出的決策將對財務指標產生怎樣的影響，企業資源將如何配置，哪些企業目標將不能實現等，進而使得業務部門在專家智慧的幫助下提高運營效率。&lt;br&gt;&#xA;習慣五、終身學習&lt;br&gt;&#xA;據統計，我國有1200多萬會計從業人員，但是從業以後能夠堅持繼續學習的很少，主要原因有兩方面：一方面，財務工作相對於其他行業比較繁雜，加班加點的事情經常發生，會計人員缺乏足夠的精力繼續學習；另一方面，目前中小型企業對財務人員的要求相對簡單，因此相當一批財務人員繼續學習的意願並不強烈。&lt;br&gt;&#xA;然而，國內企業面臨的內外部經營環境正在發生歷史性的巨變，整個財務體系面臨的問題和挑戰也是空前的，甚至有很多是企業之前從來沒有遇到過的。大體來看，本土企業面臨財務體系變革的誘因主要有以下幾個：&lt;br&gt;&#xA;1、全球化的企業融資環境已經出現。隨著監管部門對國企和民企赴海外上市政策的放開，越來越多的本土企業成為美國、香港、新加坡等成熟資本市場的座上客。當然，其監管環境使得原有的財務報告體系發生了本質的變化。同時，越來越多優秀的本土企業正在引發海外投資機構的產業投資和工商業巨頭的並購等新的投資浪潮。海外投資者的進入勢必對原有權力體系形成巨大衝擊，財務部門也因此將面臨一個更複雜的投資人環境。&lt;br&gt;&#xA;2、全球化的企業投資環境正在形成。持續升值的人民幣匯率和日益鬆動的外匯管制政策，使得華為、TCL、聯想等本土優秀企業開始在全球範圍內尋找並購和投資目標。而此前這些公司的財務部門對此毫無經驗可談。&lt;br&gt;&#xA;3、深陷全球化的企業競爭環境之中。隨著中國“後WTO時代”的開始，越來越多的市場開放承諾得以兌現，本土企業面臨的競爭壓力也越來越大。另外，人民幣匯率形成機制改變直接影響了所有中國企業的財務成本，企業該如何應對？&lt;br&gt;&#xA;4、面臨國內法律和財務政策的高變動期。新修訂的《公司法》、《證券法》等深刻影響中國企業制度的法律不斷出臺，其他諸如兩稅合一、物權法行將出臺、反商業賄賂加大力度等或直接或間接影響企業財務的法規和事件層出不窮。&lt;br&gt;&#xA;“上規模企業CFO面臨的挑戰的確是全方位的，在遇到上述這些問題的時候，除了按照常規尋求專業機構的幫助之外，更重要的是自身的學習能否跟上。當然，這些學習並不單純指學位和證書的這種學習，關鍵是自身素質的提高和視野的開闊。”梁繼有相信藝不壓身的道理，“比如，我原來在財政部投資公司工作，儘管目前我基本沒有開展這方面的業務，但我仍然一直在跟蹤國內資本市場的最新變化。一旦條件允許，我可以隨時為公司增加一個利潤來源。”&lt;br&gt;&#xA;“其實一個優秀的經理人肯定是要保持終身學習的習慣的。比如，我在大學裏學的是計算機專業，但在哈佛商學院讀的是EMBA，現在在一個傳媒行業擔任CFO，這些角色的轉換都需要自身的不斷學習來適應。”董小琪著重強調的是CFO作為經理人勢必面臨終身學習的問題。&lt;br&gt;&#xA;而陳靜也在五年前就讀完了MBA，如今正在攻讀瑞士一所大學的DBA（工商管理博士），無獨有偶，史軍也在多年前讀完了MBA，眼下正在準備中國人民大學博士論文答辯。首信集團CFO武學東則用另外一種方式保持和帶動著財務經理們終身學習的習慣，他一手創建的“財務經理人網”每週六都會舉辦小型的沙龍研討會，迄今已經持續了一年多的時間，頗受圈子裏的追捧和好評。&lt;br&gt;&#xA;在營造終身學習氛圍上，那些重量級的外企絕對可以稱得上是本土企業的榜樣，幾乎每個耳熟能詳的外企都有自己的專職培訓機構，諸如惠普商學院、摩托羅拉大學、諾基亞學院等等，這些機構迅速彌補了學歷教育中種種脫離實踐的不足。比如亞信CFO韓穎就是在惠普學到了很多財務之外的管理技能，並鍛煉出了出色的演講技巧，為她亞信的輝煌奠定了重要的基礎，時至今日，韓穎提起惠普時語氣中仍然充滿了感恩和尊敬。&lt;br&gt;&#xA;習慣六、組建精幹的財務團隊&lt;br&gt;&#xA;目前，本土企業普遍存在財務部門人員素質參差不齊的問題，專業財務院校的畢業生也由於在校所學知識和企業實踐有較大差距而需要較長的培訓過程。因此，即便是相對優秀的本土企業在財務領域也經常存在一些“低端”問題。&lt;br&gt;&#xA;以我們隨手找到的一則上市公司的限期整改通知為例，中國證監會廣州證管辦在2003年1月22日下發的一則《關於責成TCL通訊設備股份有限公司限期整改有關問題的通知》（廣州證監[2003]24號）中責令TCL通訊對2000年年度會計報表反映出來的問題限期進行整改，而根據這一通知所指，TCL通訊一共有六個問題：會計處理不當、會計估計不足、內部控制機制不健全、對下屬公司管理失控、財務信息傳遞不及時真實以及會計基礎薄弱等。&lt;br&gt;&#xA;解決上述“低端”問題，即便是最具專業背景的CFO也只能有一個選擇——組建精幹的財務團隊。&lt;br&gt;&#xA;三個月前，在本刊訪問英國特許管理會計師公會（CIMA）執行總裁CharlesTilley時，曾經問到“為什麼我們能經常看到一個非財務背景的高管出任大型歐美企業CFO的新聞？”CharlesTilley的答案很簡單：“CFO作為公司最高管理層的成員，首要的任務肯定不是直接處理具體的部門業務，一個經理人最基本的能力是組建一個能達成自己目標的團隊。”&lt;br&gt;&#xA;聯想集團CFO馬雪征就是一個典型的“外行領導內行”的案例，學習英美文學出身的她有一套自己的CFO成功邏輯，“第一就是學習，第二就是依靠團隊。到今天我真的不是在做財務，而是在做人力資源總監，如何發揮其他同事的專長，讓他們把對公司最大的忠誠性發揮出來，把遵紀守法的忠誠性發揮出來。一個人能懂多少？你懂會計，你懂司庫嗎？你懂司庫，你懂外匯對沖嗎？你懂外匯對沖，你懂稅務嗎？你不可能所有的都懂，但這全都是CFO的職能，你必須組織各單項的專業人士去完成。所以做餅乾的能做PC，做汽水的能做PC，我相信我也能做CFO。”&lt;br&gt;&#xA;現在國內培訓行業有一門比較流行的課程叫“非財務經理的財務管理”，用來提升非財務的企業高管們的閱讀財務報表、分析財務問題的能力。然而，相對應的“財務經理的非財務管理”課程卻無人開發和講授，財務經理們如何選用育留人才、如何與業務部門和投資人溝通、法律知識、信息技術知識、演講技巧、營銷、戰略等等，完全依靠其自身的摸索和總結。在這種情況下，能夠成功的CFO就越發顯得難得。&lt;br&gt;&#xA;“說來你也許不信，我加入e龍以後，原有的財務團隊在五個月後全部被我替換掉了。原因非常簡單，就是他們根本無法勝任我的工作要求。”陳靜說起這段故事來頗有些感慨，“當然，整個替換過程也是一步一步來的。我們重新組建的財務團隊並不是說用高薪挖來能人的概念，當時e龍公司也是最艱難的一個階段，坦率說，新組建的財務團隊的人工成本還低於原來的團隊，有些人還是沒有經驗的剛畢業的大學生。其實，我最看重的並不是經驗，而是悟性。拿現在我們的一個高級財務經理來說，當時她研究生畢業後並沒有實際從事過財務工作，但我一步步地讓她從普通會計做起，逐漸增加她的職責，一直做到今天。事實證明，她是一個非常優秀的財務經理。所以說，組建一個精幹的財務團隊並不是說要你去四大或外企挖來幾個現成的高手就行了，你要把這個團隊塑造出來才是最重要的，畢竟每個公司的業務特點和企業文化都是不同的，最適合你的才是最好的。”&lt;br&gt;&#xA;美國學者MarshallGoldsmith曾經總結出經理人經營人力資產的七個步驟可以為本土CFO借鑒——“認清你希望保留哪些雇員；讓他們知道你希望留住他們；承認他們的表現；提供發展和參與的機會；改革物質激勵方式；創造寬鬆的氛圍；提供創業的機會（內部新業務的拆分也被視為一種創業）。”&lt;br&gt;&#xA;習慣七、保持生活與工作的平衡&lt;br&gt;&#xA;2005年12月28日，因姚明的加盟而形成的數量龐大的休斯敦火箭隊的中國擁躉們目睹了一場離奇的比賽，在上半場火箭頭號得分手麥蒂拿下21分6次助攻之後，火箭以41:36領先爵士隊5分。然而中場休息時，麥蒂飛奔醫院看望即將分娩的未婚妻，於是爵士在下半場憑藉依然糟糕的低命中率(36投13中)贏下了這場難看的比賽。事後，美聯社以“麥蒂未婚妻‘助攻’爵士獲勝”為新聞標題而幽默了麥迪一把。無獨有偶，麥蒂又因女友母親的去世而缺席今年2月24日對金州勇士隊的比賽。&lt;br&gt;&#xA;由於這兩場比賽都是關乎火箭隊能否進入季後賽的關鍵之戰，麥蒂的表現令熟知“大禹三過家門而不入”故事的中國球迷大呼不解。然而，我們卻無法從火箭隊主教練范甘迪的口中聽到一句抱怨此事的話。&lt;br&gt;&#xA;這不僅僅是東西方傳統文化上的差異，事實上這恰恰是現代歐美人對工作和生活的理解與我們不同而造成的。&lt;br&gt;&#xA;擔任過首信諾基亞合資公司財務總監的武學東就非常感慨諾基亞對員工工作與生活平衡的重視程度，“諾基亞是一家有著北歐公司典型的社會公德意識的公司，按照諾基亞的價值判斷標準，努力工作和良好的業績並不是公司對員工期望的全部，而保持工作與個人生活之間的平衡，精神飽滿地工作與積極地生活是人類共同嚮往的目標。而且，諾基亞設計出一系列切實可行的方案，為員工提供豐富多彩的業餘生活，幫助員工擁有更加健康、平衡的生活，促進員工個人成長和能力發展，來同時提高員工的生活品質和工作績效。”&lt;br&gt;&#xA;在本土企業環境中，成功的CFO通常依靠制訂職業規劃和人生規劃來兼顧工作和生活。“我是在40歲的時候生的孩子，其實這是我和我先生很早之前就計劃好的。在此之前，我的職業規劃排得滿滿的，過了30歲開始讀MBA，之後在美國制藥巨頭禮來公司擔任財務總監，積累一定外企財務管理經驗，然後加盟e龍，一家有著廣闊成長前景的本土成長型公司，在把財務體系構建完整並完成一系列融資之後，我也迎來了我的女兒。無論怎樣忙，每個週末我都盡最大努力爭取呆在家裏，享受陪女兒玩耍成長的天倫之樂。”看上去陳靜一臉幸福的滿足。&lt;br&gt;&#xA;英特爾公司首任首席技術官帕特•基辛格，在所著的《平衡的智慧》一書中講述了平衡工作與生活六法，可供國內CFO借鑒：&lt;br&gt;&#xA;1、制訂使命並嚴格自律。這是獲取平衡最關鍵的一個因素。不要讓日常的瑣事把自己淹沒，工作之餘，坐下來好好思考一下商人、丈夫、家長等角色在心中的主次，以及自己想要在一生當中達成的目標。&lt;br&gt;&#xA;2、參與社會活動要分清主次，在適當情況下行使授權。無論是主動參與還是被動安排的社會活動，經理人要在確認活動重要性的基礎上，有選擇地參加。當社會活動與工作和家庭安排有衝突的時候，要找到合適的幫手，可以通過授權和培訓等一些措施請他們幫忙完成對社會應盡的義務。&lt;br&gt;&#xA;3、按時照顧家庭。為了保證自己對家庭的關注，他將分給家庭的時間制度化，比如每週帶一個子女進行一次一對一早餐，使他與每個子女都有單獨相處的機會；每個月至少一次與妻子單獨約會；每年有一個週末與妻子單獨外出度假；儘量安排時間進行全家度假等。&lt;br&gt;&#xA;4、張弛有度的工作。帕特•基辛格本人並不諱言自己是一個工作狂，實際上大部分的領導者也都是如此。在保證信仰和家庭時間的前提下，他抽出所有的細微時間全力以赴的工作。當生活與工作產生衝突，又承受著公司帶來的巨大壓力時，怎麼辦？帕特•基辛格建議首先考慮家庭，用自己平時的優異表現來承擔工作上可能存在的風險。&lt;br&gt;&#xA;5、找一位導師。他可以是平衡家庭與工作中做得好的，也可以是擅長時間安排的，或者在工作中可以給你指點、以幫助你提高工作效率的。只要他具有你希望學習掌握的素質和能力，並且願意在你身上進行時間的投入，都可以請他作為你的導師，幫助你在職業或精神上有所提高。&lt;br&gt;&#xA;6、讓環境約束你。制定了一系列的準則和制度以後，就要把它們公開化，讓周圍的每個人都瞭解。隨著目睹你在工作、家庭和業餘時間中所作所為的人慢慢增多，你就會在不知不覺之間構築了一個使大家都信賴的人際網絡。用不了多久，你身處的環境就要求你對自己的言行高度負責。這成為一種強有力的方式，推動你在正確的道路上前進。&lt;br&gt;&#xA;誠然，養成優良的工作和生活習慣無疑是深具挑戰性的，我們此次總結性的梳理也只是為國內CFO提出一個思考問題的角度而已。然而，一切就像梅瑞德•曼恩說過的那樣—“只有主動去改變潛意識，我們的生活才有可能發生改變，否則，我們只會繼續那種我們以往一點一滴構築起來的生活方式。”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
