<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Life on Seth Dang'S</title><link>https://seth.dpdns.org/categories/life/</link><description>Recent content in Life on Seth Dang'S</description><generator>Hugo -- 0.150.0</generator><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sun, 19 Dec 2010 15:43:46 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://seth.dpdns.org/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>乘飞机流程：</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%B9%98%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E6%B5%81%E7%A8%8B/</link><pubDate>Sun, 19 Dec 2010 15:43:46 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%B9%98%E9%A3%9E%E6%9C%BA%E6%B5%81%E7%A8%8B/</guid><description>&lt;p&gt;1、到机场。你要注意时间，因为航空公司规定航班起飞前30分钟停止办理登机手续（当然不绝对,迟到一点点要抓紧办理手续），所以你最好在起飞前45分钟以上到机场，如果要打印行程单最好能在一个小时左右哦。&lt;br&gt;
2、打印行程单：机场出发一般在二楼，到达一般在一楼，如果时间来不及请在到达后上一层楼打印行程单找到东航售票服务处，出示身份证打印行程单，顺便可以咨询那个口换登机牌&lt;br&gt;
3、办登机手续（也就是换登机牌）。看看你的航班在哪个柜台办理，机场都有显示屏告诉你哪个航班（航空公司）在哪个柜台，找到相应柜台，身份证（几个人一起交也可）交给机场值机人员。如果你有大件行李，就在这里托运，经济舱20公斤以内的行李是免费的。要注意托运的行李不要夹带违禁物品（液体和水果刀最好全放在本行李中-随身行李不允许携带，打火机和其他违禁物品严禁携带），办完登机手续，值机人员会将你的证件、登机牌、行李票（贴在登机牌上）退还给你。&lt;br&gt;
4、随身行李经济仓规定只能带一个，不过带两个也没什么大问题，头等仓可以带两个，呵呵。&lt;br&gt;
3、过安检。到安检通道，通道口有个安检柜台，将登机牌、身份证交给安检员，安检员审核没问题会在登机牌上面盖章。然后过安检门，随身带的物品要从安检门旁的X光安检机过去（注意：，电脑要把主机从包里取出来放在篮子里，随身的口袋的东西也都要掏出来放篮子里，包里的东西没有人要求你可以不管它），你自己要从安检门通过，有人过来扫一下，安检没问题整理好东西（慢点来，别丢东西了）就进候机厅。&lt;br&gt;
4、候机。通过安检后，看看你登机牌上面会标明你的航班在哪个登机口登机，找到与登机口对应的候机厅，几号登机口就在几号候机厅候机。每个候机厅的位置，机场都会有显示屏显示，不清楚可以问机场服务人员。找到候机厅就在那里休息吧，等广播通知登机。如果你抽烟的话，可以到吸烟室吸烟。记得注意听广播啊。&lt;br&gt;
5、登机。听到登机广播后，在登机口会有服务人员撕登机牌，你就到登机口将登机牌交服务人员，服务人员从登机牌撕一小块，其他部分交回给你，你持登机牌跟着别人上飞机吧。&lt;br&gt;
6、找机上位置。登机牌上标明有你的位置，如：5D、11C什么的，数字代表第几排，每排的座位是按A、B、C、D、E、F。。排的，飞机上的座位号标在放行李的舱壁（座位上方）。找到你的位置坐下，扣上安全带，起飞前关掉手机。&lt;br&gt;
7、餐食。在飞行时，航空公司有免费饮料派发，长航线如在进餐时间，会有免费餐食供应（就一个盒饭，不好吃，量也少饮料倒是可以随便叫，咖啡，水，果汁），短航线就派点心。&lt;br&gt;
8、到达。飞机到达目的站后，如果你托运有行李，记得去取行李，在往出口的通道上会有取行李的地方，是一流动的传送带，行李放上面传动。有的机场要检查行李票，你拿到行李票出示一下就好。&lt;br&gt;
9、其他到机场如果行李多，可以就近推一个行李车帮助搬运，行李车带刹车，向下用力按就松开刹车，松手刹车锁死&lt;/p&gt;</description></item><item><title>6大廉价美白偏方效果媲美万元护肤品</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/6%E5%A4%A7%E5%BB%89%E4%BB%B7%E7%BE%8E%E7%99%BD%E5%81%8F%E6%96%B9%E6%95%88%E6%9E%9C%E5%AA%B2%E7%BE%8E%E4%B8%87%E5%85%83%E6%8A%A4%E8%82%A4%E5%93%81/</link><pubDate>Thu, 24 Jun 2010 20:40:35 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/6%E5%A4%A7%E5%BB%89%E4%BB%B7%E7%BE%8E%E7%99%BD%E5%81%8F%E6%96%B9%E6%95%88%E6%9E%9C%E5%AA%B2%E7%BE%8E%E4%B8%87%E5%85%83%E6%8A%A4%E8%82%A4%E5%93%81/</guid><description>&lt;p&gt;2010年06月24日19:10 大洋网&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;导语：你还在迷信昂贵的护肤品能帮你完全隔离紫外线的侵害吗？你还在迷信昂贵的护肤品能让你的肌肤更白皙剔透吗？你还在浪费你的金钱在高价护肤品上吗？你OUT了！6个廉价美白偏方帮你省下昂贵护肤费用，并且让你的美白效果翻倍！&lt;/p&gt;</description></item><item><title>专业人士比你拍得好，可能就多花几毛钱（转）</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%AF%94%E4%BD%A0%E6%8B%8D%E5%BE%97%E5%A5%BD%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%B0%B1%E5%A4%9A%E8%8A%B1%E5%87%A0%E6%AF%9B%E9%92%B1%E8%BD%AC/</link><pubDate>Sun, 12 Apr 2009 20:01:34 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%B8%93%E4%B8%9A%E4%BA%BA%E5%A3%AB%E6%AF%94%E4%BD%A0%E6%8B%8D%E5%BE%97%E5%A5%BD%E5%8F%AF%E8%83%BD%E5%B0%B1%E5%A4%9A%E8%8A%B1%E5%87%A0%E6%AF%9B%E9%92%B1%E8%BD%AC/</guid><description>&lt;p&gt;近期发现不少朋友受少数人的影响开始走向唯器材论的误区，片片拍得不好，首先想到的是器材不够顶级，砸锅卖铁，从牙缝里挤出银两，上更高的器材，认为优秀的片子与自己的片子的差距主要是器材差别，其实不然，用同样的器材，拍同样的东西，效果也会差距甚大，这之中的差距，往往并不是通过巨额资金堆出的距离，只是专业人士懂得触类旁通，合理利用资源，希望大家看后，有所启发，知道如果不动脑，就是器材比专业的好上几倍，也可能片片差上好几倍。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>廬山逃票攻略（轉載）</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E5%BB%AC%E5%B1%B1%E9%80%83%E7%A5%A8%E6%94%BB%E7%95%A5%E8%BD%89%E8%BC%89/</link><pubDate>Thu, 26 Apr 2007 14:37:22 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E5%BB%AC%E5%B1%B1%E9%80%83%E7%A5%A8%E6%94%BB%E7%95%A5%E8%BD%89%E8%BC%89/</guid><description>&lt;p&gt;關於廬山的遊記，網上有很多，這次向大家介紹的是從武漢出發去廬山的推薦行程，重點突出的是最新、最可靠、最風景優美的逃票路線，因為，廬山135元的門票實在是太貴，而廬山的風景又實在是讓人不想放棄。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>十八個故事</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%80%8B%E6%95%85%E4%BA%8B/</link><pubDate>Tue, 24 Apr 2007 16:08:50 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E5%8D%81%E5%85%AB%E5%80%8B%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid><description>&lt;p&gt;1\&lt;br&gt;
曾經有個小國到中國來，進貢了三個一模一樣的金人，金壁輝煌，把皇帝高興壞了。可是這小國不厚道，同時出一道題目：這三個金人哪個最有價值？&lt;br&gt;
皇帝想了許多的辦法，請來珠寶匠檢查，稱重量，看做工，都是一模一樣的。怎麼辦？使者還等著回去彙報呢。泱泱大國，不會連這個小事都不懂吧？&lt;br&gt;
最後，有一位退位的老大臣說他有辦法。&lt;br&gt;
皇帝將使者請到大殿，老臣胸有成足地拿著三根稻草，插入第一個金人的耳朵裏，這稻草從另一邊耳朵出來了。第二個金人的稻草從嘴巴裏直接掉出來，而第三個金人，稻草進去後掉進了肚子，什麼響動也沒有。老臣說：第三個金人最有價值！使者默默無語，答案正確。&lt;br&gt;
這個故事告訴我們，最有價值的人，不一定是最能說的人的人。老天給我們兩隻耳朵一個嘴巴，本來就是讓我們多聽少說的。善於傾聽，才是成熟的人最基本的素質。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>一個浙江人的23條經典經商法則(很值得借鑒）</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%B5%99%E6%B1%9F%E4%BA%BA%E7%9A%8423%E6%A2%9D%E7%B6%93%E5%85%B8%E7%B6%93%E5%95%86%E6%B3%95%E5%89%87%E5%BE%88%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%80%9F%E9%91%92/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2007 20:25:48 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%B8%80%E5%80%8B%E6%B5%99%E6%B1%9F%E4%BA%BA%E7%9A%8423%E6%A2%9D%E7%B6%93%E5%85%B8%E7%B6%93%E5%95%86%E6%B3%95%E5%89%87%E5%BE%88%E5%80%BC%E5%BE%97%E5%80%9F%E9%91%92/</guid><description>&lt;p&gt;1.堅持看CCTV-1新聞聯播。&lt;br&gt;
要想把握經濟命脈，必須關注政局，新聞聯播圖文並茂，有聲有色，著實為中國商人的最佳晴雨錶。&lt;br&gt;
2.不要輕易相信合約或合同&lt;br&gt;
哪怕合約讓你的律師看過了，公證處公證了都不要輕易相信，甚至當你的客戶把錢已經匯入你指定的帳戶以後你都必須確認，這筆錢你能不能拿出來，能不能動，而合約以外的涉及到利益衝突的任何口頭承諾與解釋你都必須當他是放屁，無論香還是臭，在對方兌現承諾以前都不要沉湎其中，更無論對方是誰，哪怕那是你交了十年的朋友甚至是和你上了床的女人都必須如此。&lt;br&gt;
3.你自己必須守信，一諾千斤，但對不守信的人例外！！&lt;br&gt;
你確認你一定能夠做到的事情你才可以承諾，但不要誇大其辭；你如果想一直做個商人，那麼你必須樹立自己的信譽！雖然你可以不在乎外界對你的爭議甚至你也可以製造爭議但你不能失去信譽，否則你就不是一個商人而是一個騙子；信譽具體包括你如果和別人約了2：00見面，那麼你絕對不可以1：50以前或者2：01以後出現，如遇交通堵塞或意外事件，那你必須及時通知對方，除非你出了車禍遇到空難昏迷不醒或者已經死亡，否則你都沒有理由爽約、早到太早或遲到太遲，而你的涵養則體現在對待對方不守時不守承諾的態度與包容等方面；而一旦當你確認對方是在為了利益而一再欺騙你，那麼你對對方做出的一切行為都不過分，甚至你可以將計就計，反過來給他畫一個餅！&lt;br&gt;
4.你能贏得起但你可能輸不起的生意最好不做！&lt;br&gt;
在做任何生意以前，你都必須考慮清楚，如果你輸了，那麼你是否輸得起，而不是去考慮你如果贏了會怎樣怎樣，輸不起的事情你最好別做！而考慮輸的範圍時你也不要只考慮錢財方面，作為半個商人，有些東西你永遠都輸不起，包括你愛的女人，你的家人，你的江湖地位甚至你的信譽；所以你必須在做任何生意以前全面考慮清楚你究竟輸得起輸不起，如果輸得起，那麼OK，你去義無反顧的做吧！&lt;br&gt;
5.不要先期投入太多，給自己留夠底牌&lt;br&gt;
不要把自己手裏所有的牌全部亮出來，因為牌局隨時會中途停止，而對方也隨時會出新的牌，不到最後關鍵時刻，最好不要亮出你手裏最有分量的牌，最後的贏家才是真正的贏家！&lt;br&gt;
6.天下無事不可為，但商人有所為也有所不為&lt;br&gt;
《菜根潭》上有句話說的好“毋以善小而不為，毋以惡小而為之”，說的是做人的道理，而生意也是如此：“不要因為利潤少就不去做，也不要因為風險小就去做”；而同樣在中國，違背法律的事情可以做，但違背道義的事情則堅決不能做。&lt;br&gt;
7.慎重選擇合作夥伴&lt;br&gt;
無論是團隊，還是個人，很多時候我們都渴望有能夠和我們一起聯手打天下的黃金搭檔，但親密戰友是一定要慎重慎重再慎重的選擇的，慎重是對彼此而言並非只針對單方，而親密戰友一定要符合下面這些前提條件才可以成為你的親密戰友；其一，他和你一定需要在一個戰壕裏一起戰鬥過至少一年；其二，在你沒有負他的前提他對你所說的每一句話他自己都能負責任；其三，他必須是個實在而且能塌實幹事的人；其四，他考慮得更多的是你們之間共同的利益(無論是短期的還是長期的)，而這個共同利益高於個人利益；其五，關鍵時刻他沒有躲開更沒有出賣你或者大家在他能獲得比合作利益還大的更大利益的前提下，五點缺一不可，否則彼此之間的合作不會長久。&lt;br&gt;
8.不要在你的團隊裏有你家庭成員的影子&lt;br&gt;
無論是你老婆還是你父母，都不可以在以你為核心之一的商業團隊裏有太多插手，因為以你為核心之一的團隊接受的是你，而不是你的家庭成員，在你的團隊全體成員主動接受並邀請你的家庭成員成為你們團隊一員以前，無論你的家庭成員是誰，有多大的本事，或者可以給你們的團隊帶來多大的前進幫助，都不能成為你讓你的家庭成員成為團隊一員的理由；而當在你團隊(三人或三人以上)裏的異性成員一旦與你上了床，那麼你必須考慮讓對方立刻離開這個團隊，要麼她(他)另謀高就，要麼她(他)成為你的專職情人或者太太(老公)，總之，她(他)已經不能繼續留在這個團隊，所以在團隊裏不要隨便考慮和異性上床或者動情。&lt;br&gt;
9.不要與和你有利益衝突的女人上床&lt;br&gt;
無論誰會占誰的便宜，或者大家之間可以同時並行兩種關係，都不應該與之上床，更無論這個女人有多性感，多煽情；這樣的女人包括：與你有生意往來的女人，在你手下工作的女人或者是你手下與同事的家眷，甚至是管理著你的政府機構、職能部門裏的女公務員，原因有二：其一，這樣的女人可以讓你死都不知道是怎麼死的，其二你雖然是半個商人，但另一半也不是出賣肉〈！&amp;mdash;-&amp;gt;體的男ji。&lt;br&gt;
10.不要給你的女人講你的商業細節&lt;br&gt;
無論這個女人是你包了的changji、二奶，還是你眾多情人之中的一個更或者是你已經結婚多年的妻子，你都應該不和她們談你的商業細節：第一，你談了可能她們也不懂；第二，你談的商業細節裏面會有能讓你入獄的內容；第三，那涉及到商業機密；無論你有多少信任你的女人，都不應該談太多和你有關的商業內容；還有一個無須單列的商規就是千萬不要在夜總會歌廳等色情場所給小姐和應招女郎發名片，一定要記住！&lt;br&gt;
11.你可以行賄但不要做污點證人到法庭去舉證&lt;br&gt;
不管收受你賄賂的官員多麼無恥，多麼不夠意思，你只可以行賄而絕不可以去做污點證人到法庭舉證；除非你以後連半個商人都不想做了；而如果是你主動行賄，對方收受了而且也為你辦了事情，那你更不應該由此來當做能抓住對方小辮子的罪證要脅對方繼續為你頂風開綠燈，也無論對方是政府官員還是執法人員還是銀行官員甚至辦事人員的；最基本的，請客送禮吃飯洗桑拿甚至大到澳門遊，這些感情投入都千萬不要單獨記小黑賬，而財務帳面上的處理也一定要不留痕跡。&lt;br&gt;
12.不要偷稅漏稅但要學會合理避稅&lt;br&gt;
大頭小尾的發票最好別開，營業稅以及附加的教育基金等你該交多少交多少，增值稅你更別動腦子(記得找上家要稅票正常抵扣就可以了)，除此以外關稅你掂量掂量自己的分量，具體情況具體對待，企業所得稅是可以全部避掉一分錢都不交的，但最好給地稅點面子，少交點別一分錢都不交，交多交少你自己看著辦，而個人所得稅呢，視當地政府給納稅人辦了多少實事是否把咱納稅人真當納稅人人看待的具體情況而造工資表吧。&lt;br&gt;
13.你可以利用新聞記者但不要相信記者&lt;br&gt;
你可以給記者一些錢或禮品，但你不能告訴記者很多你的底細更不能相信記者會給你保守商業秘密，甚至你不能和記者靠的太近且必須學會面對記者而設防，無論你面對是是否是漂亮風騷的女記者還是能發內參的大腕記者都如此&lt;br&gt;
14.不要擺大，哪怕你真的是老大&lt;br&gt;
切記天外有天，不要在任何場合擺大，哪怕你真的很大，而當對方是個擺大而且膚淺的人，你如果想滅掉他，那麼最好隨便找塊磚頭砸他一個跟頭，然後你走你的路！但切記，這個磚頭一定不是你自己的磚頭，而且這個磚頭最好和你自己沒什麼關係。&lt;br&gt;
15.保持中立，不要捲入政治派系紛爭&lt;br&gt;
在任何派系紛爭面前都應該保持中立，尤其是在政治派系紛爭面前，事實證明，把商業利益的希望寄託在有派系紛爭可能的任何一方面都是危險而且不明智的，在派系紛爭之間，你必須冷靜的保持中立。&lt;br&gt;
16.不要太在乎金錢與利益得失&lt;br&gt;
切記有所得就有所失，而有所失就有所得的古訓，錢沒有了還可以再賺，天下自然有得是你賺不完的錢和商業機會，所以何妨在金錢與利益面前大度一些呢？更何況，更大的商業機會正在等著你去把握呢？基本上你應該沒有時間計較一時的得失才對，哪怕你有的是時間去品茗賞色。&lt;br&gt;
17.不要過多用金錢粉飾自己&lt;br&gt;
雖然面子對你而言很重要，但相對於你自己的人格魅力而言，有沒有名車，帶游泳池的別墅，高爾夫以及你的服飾，甚至髮型這些都會顯得微不足道；當然你可以按自己的喜歡穿一雙“內聯升”的布鞋，甚至可以在有時間的時候飛到異國他鄉去看一場你喜歡的球隊的主場或客場比賽，更甚至你可以在很多人面前抽你自己喜歡抽的劣質香煙！&lt;br&gt;
18.資本決定發言權，但你不應該輕易讓別人知道你有多大的發言權&lt;br&gt;
關心一下你的屬於你的資本和你能控制的資本是正確的，甚至你該關心的包括你的壞帳和現金收益以及現金流量，但這些不應該讓太多人知道；而當你以外的獲得一筆巨大財富的時候，你更應該學會別把這個消息告訴別人，包括已經和你患難很久的妻子，否則她可能會要求離婚並分割你的這筆不小的資產！記住，男人的金錢應該和女人的年齡一樣永遠屬於秘密，哪怕有一天連女人的年齡都已經不是秘密的時候，你的金錢也應該還是秘密；除非在你臨死時即將捐獻你的全部家產時，你都絕對不可告訴別人！&lt;br&gt;
19.總結別人的成敗得失，但國外的案例你可以不用理會&lt;br&gt;
不要羡慕別人的成功，更不要鄙夷別人的失敗，你首要應該做的是學會分析和總結現象背後的本質，找出別人失敗或者成功的全部原因，取其長，補其短，做你自己該做的事情；而國外類似微軟等那些故事，離你實在太遙遠，你大可以不去管他，所以一定意義上，現有的MBA對在中國做生意的你而言並沒有多大實際意義！&lt;br&gt;
20.不要用黑白道的規矩去解決商業上的衝突&lt;br&gt;
商業永遠是商業，而商業是有商業自身的遊戲規則在的，所以哪怕你確實是黑道人物，也不能隨便利用黑道規矩去解決商業衝突，同樣，即將你有很好的白道背景與資源，你也不能輕易利用這些資源來解決你在商業中的衝突！既然選擇了商人，那你必須遵守商業中的一切遊戲規則，願賭就得服輸！&lt;br&gt;
21.在能把握全局的前提下，不要追求事必躬親&lt;br&gt;
不要把自己搞的沒有時間與朋友交流，更不要讓自己沒有時間去泡女人和INTERNET，最要緊的是不要讓自己沒有時間放鬆與思考，所以，應該學會讓別人去幫你打點生意，處理業務，雖然，業務的核心部分你自己必須牢牢把握；同樣，把事情交給別人去做的風險你要考慮清楚並能夠預防，以免你把事情交給別人去做以後，你自己又成了一名忙碌的救火隊員，記住消防和救火是有區別的，消防的口號是“消防結合，預防為主”。&lt;br&gt;
22.給自己留條後路，預防眾叛親離你&lt;br&gt;
可以在沉寂江湖多年以後重整旗鼓，但你不可以倒下以後就不再起來，因為你是一個男人！所以你必須給自己留一條屬於你自己的後路，後路包括藏起一個存錢罐，雖然裏面只有幾塊錢但你將來就是要靠這幾塊錢東山再起；後路也包括一棟法律意義上並不在你名下的房子(你可以有個地方一個人療傷，恢復元氣)，更包括一個並不經常來往的但很仗義而且你也給過他很多幫助的朋友(他可以在關鍵時候收留你，陪你喝酒，而這樣的朋友一生中你能遇到一個也已經很幸運了)；如果實在沒有後路，那麼你就必須有去露宿街頭沿街乞討的心理準備，但那時候你只可以去向陌生人伸手，而絕對不要向你過去幫助過的還欠著你很多債務或者人情但裝做不認識你的人低頭&lt;/p&gt;</description></item><item><title>人生值得珍藏的80句話</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%80%BC%E5%BE%97%E7%8F%8D%E8%97%8F%E7%9A%8480%E5%8F%A5%E8%A9%B1/</link><pubDate>Thu, 08 Feb 2007 20:21:56 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E4%BA%BA%E7%94%9F%E5%80%BC%E5%BE%97%E7%8F%8D%E8%97%8F%E7%9A%8480%E5%8F%A5%E8%A9%B1/</guid><description>&lt;p&gt;01. 每天告訴自己一次，“我真的很不錯”。&lt;br&gt;
02. 生氣是拿別人做錯的事來懲罰自己。&lt;br&gt;
03. 生活中若沒有朋友，就像生活中沒有陽光一樣。&lt;br&gt;
04. 明天的希望，讓我們忘了今天的痛苦。&lt;br&gt;
05. 生活若剝去理想、夢想、幻想，那生命便只是一堆空架子。&lt;br&gt;
06. 發光並非太陽的專利，你也可以發光。&lt;br&gt;
07. 愚者用肉體監視心靈，智者用心靈監視肉體。&lt;br&gt;
08. 獲得幸福的不二法門是珍視你所擁有的、遺忘你所沒有的。&lt;br&gt;
09. 貪婪是最真實的貧窮，滿足是最真實的財富。&lt;br&gt;
10. 你可以用愛得到全世界，你也可以用恨失去全世界。&lt;br&gt;
11. 人的價值，在遭受誘惑的一瞬間被決定。&lt;br&gt;
12. 年輕是我們唯一擁有權利去編織夢想的時光。&lt;br&gt;
13. 青春一經典當即永不再贖。&lt;br&gt;
14. 沒有了愛的語言，所有的文字都是乏味的。&lt;br&gt;
15. 真正的愛，超越生命的長度、心靈的寬度、靈魂的湛深度。&lt;br&gt;
16. 愛的力量大到可以使人忘記一切，卻又小到連一粒嫉妒的沙石也不能容納。&lt;br&gt;
17. 當一個人真正的覺悟的一刻，他放棄追尋外在世界的財富，而開始追尋他內心世界的真正財富。&lt;br&gt;
18. 只要有信心，人永遠不會被挫敗。&lt;br&gt;
19. 不論你在什麼時候開始，重要的是開始之後就不要停止。&lt;br&gt;
20. 不論你在什麼時候結束，重要的是結束之後就不要悔恨。&lt;br&gt;
21. 人若軟弱就是自己最大的敵人。&lt;br&gt;
22. 人若勇敢就是自己最好的朋友。&lt;br&gt;
23. “不可能”只存在於蠢人的字典裏。&lt;br&gt;
24. 抱最大的希望，盡最大的努力，做最壞的打算。&lt;br&gt;
25. 家！甜蜜的家！天下最美好的莫過於家。&lt;br&gt;
26. 遊手好閒會使人心智生銹。&lt;br&gt;
27. 每一件事都要用多方面的角度來看它。&lt;br&gt;
28. 有理想在的地方，地獄就是天堂。&lt;br&gt;
29. 有希望在的地方，痛苦也成歡樂。&lt;br&gt;
30. 所有的勝利，與征服自己的勝利比起來，都是微不足道。&lt;br&gt;
31. 所有的失敗，與失去自己的失敗比起來，更是微不足道。&lt;br&gt;
32. 上帝從不埋怨人們的愚昧，人們卻埋怨上帝的不公平。&lt;br&gt;
33. 美好的生命應該充滿期待、驚喜和感激。&lt;br&gt;
34. 世上最累人的事，莫過於虛偽地過日子。&lt;br&gt;
35. 覺得自己做得到和做不到，其實只在一念之間。&lt;br&gt;
36. 第一個青春是上帝給的；第二個青春是靠自己努力的。&lt;br&gt;
37. 少一點預設的期待，那份對人的關懷會更自在。&lt;br&gt;
38. 思想如鑽子，必須集中在一點鑽下去才有力量。&lt;br&gt;
39. 人只要不失去方向，就不會失去自己。&lt;br&gt;
40. 如果你曾歌頌黎明，那麼也請你擁抱黑夜。&lt;br&gt;
41. 問候不一定要慎重其事，但一定要真誠感人。&lt;br&gt;
42. 人生重要的不是所站的位置，而是所朝的方向。&lt;br&gt;
43. 當你能飛的時候就不要放棄飛。&lt;br&gt;
44. 當你能夢的時候就不要放棄夢。&lt;br&gt;
45. 當你能愛的時候就不要放棄愛。&lt;br&gt;
46. 生命太過於短暫，今天放棄了明天不一定能得到。&lt;br&gt;
47. 天才是百分之一的靈感加上百分之九十九的努力。&lt;br&gt;
48. 人總是珍惜未得到的，而遺忘了了所擁有的。&lt;br&gt;
49. 快樂要懂得分亨，才能加倍的快樂。&lt;br&gt;
50. 自己要先看得起自己，別人才會看得起你。&lt;br&gt;
51. 一個今天勝過兩個明天。&lt;br&gt;
52. 要銘記在心：每天都是一年中最美好的日子。&lt;br&gt;
53. 樂觀者在災禍中看到機會，悲觀者在機會中看到災禍。&lt;br&gt;
54. 有勇氣並不表示恐懼不存在，而是敢面對恐懼、克服恐懼。&lt;br&gt;
55. 肯承認錯誤則錯已改了一半。&lt;br&gt;
56. 明天是世上增值最快的一塊土地，因它充滿了期望。&lt;br&gt;
57. 理想的路總是為有信心的人預備著。&lt;br&gt;
58. 所有欺騙中，自欺是最為嚴重的。&lt;br&gt;
59. 人生最大的錯誤是不斷擔心會犯錯誤。&lt;br&gt;
60. 把你的臉迎向陽光，那就不會有陰影。&lt;br&gt;
61. 經驗是由痛苦中萃取出來的。&lt;br&gt;
62. 用最少的悔恨面對過去。&lt;br&gt;
63. 用最少的浪費面對現實。&lt;br&gt;
64. 用最多的夢對面未來。&lt;br&gt;
65. 快樂不是因為擁有的多而是計較的少。&lt;br&gt;
66. 你的選擇是做或不做，但不做就永遠不會有機會。&lt;br&gt;
67. 如果你想擁有完美無瑕的友誼，可能是一輩子找不到朋友&lt;br&gt;
68. 不如意的時候不要盡往悲傷裏鑽，想想有笑聲的日子吧。&lt;br&gt;
69. 把自己當傻瓜，不懂就問，你會學得更多。&lt;br&gt;
70. 要糾正別人之前，先反省自己有沒有犯錯。&lt;br&gt;
71. 因害怕失敗而不敢放手一搏，永遠不會成功。&lt;br&gt;
72. 要克服生活的焦慮和沮喪，得先學會做自己的主人。&lt;br&gt;
73. 你不能左右天氣，但你能轉變你的心情。&lt;br&gt;
74. 孤單寂寞與被踱感是最可怕的貧窮。&lt;br&gt;
75. 想像力比知識更重要。&lt;br&gt;
76. 漫無目的的生活就像出海航行而沒有指南針。&lt;br&gt;
77. 好好扮演自己的角色，做自己該做的事。&lt;br&gt;
78. 一切偉大的行動和思想，都有一個微不足道的開始。&lt;br&gt;
79. 得意時應善待他人，因為你失意時會有需要他們。&lt;br&gt;
80. 學做任何事得按部就班，急不得。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>IT人不可不听的10个故事</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/it%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%B8%8D%E5%90%AC%E7%9A%8410%E4%B8%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</link><pubDate>Mon, 11 Dec 2006 16:28:40 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/it%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E4%B8%8D%E5%90%AC%E7%9A%8410%E4%B8%AA%E6%95%85%E4%BA%8B/</guid><description>&lt;p&gt;(1)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;有一次，一个老强盗带着徒弟去抢劫银行，被警方追捕。两人狂逃，差点儿连裤子都跑掉了。好不容易甩掉了警察，两人上气不接下气，瘫倒在地上。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;良久，惊魂稍定，徒弟说:“师父啊师父，要是这个世界上没有警察，该有多么美好啊!”师父骂道:“放屁!要是没有警察，我们还有饭吃吗?!”徒弟大惑不解。师父“语重心长”地说:“你只知其一不知其二啊!你想想，如果没有了警察，是不是大家都敢去偷、去抢了?正因为有了这些警察，把那些能人挡住了，我们才有生存空间啊!和他们相比，我们算什么东西?有什么本事啊?我们不就是仅仅凭着一颗贼胆，敢干他们不敢干的事，才混得一口饭吃吗?有了警察，才有我们啊!没有警察，哪里有我们的好日子过啊!”&lt;/p&gt;</description></item><item><title>戒指的帶法</title><link>https://seth.dpdns.org/posts/%E6%88%92%E6%8C%87%E7%9A%84%E5%B8%B6%E6%B3%95/</link><pubDate>Mon, 27 Nov 2006 15:43:31 +0800</pubDate><guid>https://seth.dpdns.org/posts/%E6%88%92%E6%8C%87%E7%9A%84%E5%B8%B6%E6%B3%95/</guid><description>&lt;p&gt;左手&lt;br&gt;
小指：代表終身不嫁或不娶&lt;br&gt;
無名指：代表已婚，要看清楚哦！&lt;br&gt;
中指：代表訂婚，因為咱們中國並不十分流行訂婚，所以也可以代表熱戀中。&lt;br&gt;
食指：代表現在單身，是可以讓人家追的標誌哦！右手相對簡單些。中指和無名指：均代表是修女，具體男士戴上代表什麼，我就不是很清晰了，但應該也是差不多類別的吧？小指和食指：佩帶戒指沒有任何含義，是可以隨便戴的。&lt;br&gt;
男女在戒指的佩帶上，按國際標準是不分”男左女右”的。所以，大家不用那麼麻煩的去考慮這個問題了。&lt;br&gt;
因此，跟大家說，按國際標準去認定一個人的狀況是很有用的。但中國的修女似乎都是要穿修女服的，所以，看到有人右手中指和無名指戴戒指卻沒有穿修女服時，不要驚詫哦！&lt;br&gt;
二、戴戒指是有講究的。按西方的傳統習慣來說，左手顯示的是上帝賜給你的運氣，因此，戒指通常戴在左手上。&lt;br&gt;
國際上比較流行的戴法是：食指———想結婚，表示未婚；中指——&lt;br&gt;
—已經在戀愛中；無名指———表示已經訂婚或結婚；小指———表示獨身。&lt;br&gt;
至於右手，在傳統上也有一個手指戴戒指時是有意義的，那就是無名指。據說戴在這裏，表示具有修女的心性。&lt;br&gt;
還有一種戒指，當你戴它的時候，無論你戴在哪里都不具備任何意義，這種戒指就是一般的花戒。這種戒指是起一種裝飾的作用，可以戴在任何你想戴的手指上。&lt;br&gt;
戒指戴在拇指上是十分奇怪的，因此不推薦。戒指戴在食指上，感覺是比較有個人主張。最正式的戴法莫過於戴在中指上&lt;br&gt;
，如果不想有太正式的感覺，可以在左或右指再加一個簡單的指環。無名指上的戒指通常是結婚戒指，無名指長得比較纖細，因此不管什麼戒指，戴起來都是標準的秀氣。最新鮮的戴法，莫過於把戒指戴在小指頭上了。一枚小小的、簡單的尾戒，讓女性的手莫名其妙地可愛起來，一般現在只想單身，“請不要浪費時間追求我”的意思。&lt;br&gt;
戴設計性比較強的戒指時，如果想更有個人風格，可以考慮搭配另一個材質相同、線條較簡單的指環在另一指上。如果戒指的材質屬性可&lt;br&gt;
以和手錶搭配，那是最好不過的了。例如你戴的是枚可愛的花戒指，就可以配一隻皮質金框的表。如果你並沒有太多可以變換的表或戒指時，不妨考慮把戴戒指的手和戴手錶的手錯開，不要讓不協調的兩件配飾在同一只手上出現。&lt;br&gt;
在同一只手上戴兩枚戒指時，色澤要一致，而且一枚戒指複雜時，另一枚一定要簡單。此外，最好選擇相鄰的兩隻手指，如中指和食指、中指和無名指或無名指和小指，千萬不要中間隔著一座”山”。&lt;br&gt;
三、█ 大拇指：&lt;br&gt;
據古羅馬文獻記載，將戒指戴在此指可助你達成心願，邁向成功之路。&lt;br&gt;
█ 食指：&lt;br&gt;
指示方向的手指，把戒指戴在此指個性會變得開朗而獨立，最適合從事自由業的人戴。&lt;br&gt;
█ 中指：&lt;br&gt;
次於無名指最適合戴婚戒的手指，戒指戴在其上最能營造自由爽朗的氣氛，能讓你靈感湧現，變得更有魅力、有異性緣。&lt;br&gt;
█ 無名指：&lt;br&gt;
從古羅馬時代以來習慣將婚戒戴在其上，相傳此指與心臟相連&lt;br&gt;
，最適合發表神聖的誓言。而無名指上有重要穴道，戒指戴其上可以適度按壓肌肉，有安定情緒之效。&lt;br&gt;
█ 小指：&lt;br&gt;
小指傳達的是一種媚惑性感的訊息，戒指戴在其上將會有意想不到的事發生，特別推薦給直覺敏銳、從事流行時尚相關工作者。&lt;br&gt;
戴戒指是愛的語言。戒指一般戴在左手（戴右手做事不太方便）&lt;br&gt;
按照我國的習慣，訂婚戒一般戴在左手的中指，結婚戒指戴在左手的無名指；若是未婚姑娘。應戴在右手的中指或無名指，否則&lt;br&gt;
，就會令許多追求者望而卻步了。&lt;br&gt;
在國外，不戴戒指也表示”名花還無主，你可以追我”。&lt;br&gt;
按西方的傳統習慣來說，左手上顯示的是上帝賜給你的運氣，它是與心相關聯的，因此，講戒指戴在左手上是有意義的。國際上比較流行的戴法是：&lt;br&gt;
食 指——想結婚，表示未婚；&lt;br&gt;
中 指——已在戀愛中；&lt;br&gt;
無名指——表示已經訂婚或結婚；&lt;br&gt;
小 指——表示獨身。&lt;br&gt;
至於右手，在傳統上也有一個手指戴戒指時是有意義的&lt;br&gt;
：那就是無名指。據說戴在這裏，表示具有修女的心性。&lt;br&gt;
大拇指上一般不戴戒指，如戴即表示正在尋覓物件；戴在食指上表示想求婚；戴在中指上表示已訂婚或已有物件；戴在無名指上表示已訂婚或已結婚；戴在小指上表示獨身主義或已離婚。有人用更簡單的”追、求、訂、婚、離”五個字說明將戒指分別戴在5個手指上的含義和暗示&lt;br&gt;
。&lt;br&gt;
若是未婚姑娘。應戴在右手的中指或無名指，否則，就會令許多追求者望而卻步了。在國外，不戴戒指也表示”名花還無主，你可以追我\n”。而現代人已經不太拘泥於這套規矩，只要自己喜歡，戴在哪個手指都無所謂。&lt;br&gt;
對男士來說——戴純銀戒指表示性情溫和，易遷就他人。戴金戒指者較重視利益，往往會有精明的生意頭腦。戴翡翠玉石者注重品位素質，處事嚴謹。&lt;br&gt;
對女士來說——喜愛粉紅鑽或粉紅色珊瑚者，感情豐富而浪漫。喜愛紅寶石者熱情似火。喜愛藍寶石或海藍寶石者，較內向冷淡。喜愛祖母綠或土耳其石者，情感纖弱。&lt;br&gt;
手指與戒指——戒指戴在不同的手指上，能體現與性格有關的心理含\n義。喜戴在食指者，性格較偏激倔強。喜戴在右中指者，崇尚中庸的人生觀念。喜戴在左中指者，有責任感，重視家庭。喜戴在小手指者，有自卑感。喜戴在無名指者，無野心，隨和，不計較得失.&lt;br&gt;
嵌寶石的戒指又有不同的意義。鑽石象徵永恆，在歐洲和美國，每逢結婚周年紀念日，做丈夫的一般都要向自己的妻子贈送鑽石戒指和貴重金屬，以示愛情的忠貞。翡翠表示愛情，珍珠表示高貴，紫晶表示健康，機敏和幸運。&lt;br&gt;
求婚；戴在中指上表示已訂婚或已有物件；戴在無名指上表示已訂婚或已結婚；戴在小指上表示獨身主義或已離婚。有人用更簡單的”追、求、訂、婚、離”五個字說明將戒指分別戴在5個手指上的含義和暗示&lt;br&gt;
。&lt;br&gt;
若是未婚姑娘。應戴在右手的中指或無名指，否則，就會令許多追求者望而卻步了。在國外，不戴戒指也表示”名花還無主，你可以追我&lt;br&gt;
“。而現代人已經不太拘泥於這套規矩，只要自己喜歡，戴在哪個手指都無所謂。&lt;br&gt;
對男士來說——戴純銀戒指表示性情溫和，易遷就他人。戴金戒指者較重視利益，往往會有精明的生意頭腦。戴翡翠玉石者注重品位素質，處事嚴謹。&lt;br&gt;
對女士來說——喜愛粉紅鑽或粉紅色珊瑚者，感情豐富而浪漫。喜愛紅寶石者熱情似火。喜愛藍寶石或海藍寶石者，較內向冷淡。喜愛祖母綠或土耳其石者，情感纖弱。&lt;br&gt;
手指與戒指——戒指戴在不同的手指上，能體現與性格有關的心理含&lt;br&gt;
義。喜戴在食指者，性格較偏激倔強。喜戴在右中指者，崇尚中庸的人生觀念。喜戴在左中指者，有責任感，重視家庭。喜戴在小手指者，有自卑感。喜戴在無名指者，無野心，隨和，不計較得失.&lt;br&gt;
嵌寶石的戒指又有不同的意義。鑽石象徵永恆，在歐洲和美國，每逢結婚周年紀念日，做丈夫的一般都要向自己的妻子贈送鑽石戒指和貴重金屬，以示愛情的忠貞。翡翠表示愛情，珍珠表示高貴，紫晶表示健康，機敏和幸運。&lt;br&gt;
附：戒指尺寸對照表&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>